「他跟我暗戀的女孩子聊天！」大陸仔狂捅同班的男同學30多刀

課本夾凶器38刀刺死同學 高3男：敢跟我暗戀的女生聊天？

浙江省舟山市定海區一所高中去年11月發生一起命案，一名高2男學生拿刀狂捅同班的男同學30多刀，導致同學慘死，而理由竟只是「他跟我暗戀的女孩子聊天！」近日法院作出判決，男學生被判處死刑，緩期2年執行。

根據《澎湃新聞網》報導，方姓和張姓男學生是同班同學，兩個人還同桌。後來方男暗戀上了同班的孫姓女同學，並發現同桌的張男也常找孫女聊天，於是在2015年底向孫女表白，不過被對方以「大家都是好朋友」的理由婉拒。

方男2016年3月發現張男依然常跟孫女聊天，就起了教訓一下的念頭，趁著放學的時候，拿著網購的「甩棍」毆打了張男，逼張男同意不再找孫女。

2016年11月，方男又發現張男開始找孫女聊天，認為之前用甩棍教訓的成果不夠，起了拿刀攻擊張男的念頭，還特別在筆記本上寫下，「敵方在行動時刻準備著，如果失敗，你就準備好死吧，一切都不能再來。」的文字，並在幾天後從家裡拿了一把之前購買的短刀，藏在自己的課桌內。

方男11月9日第4節下課休息的時候，再次看見張男走到孫女的位置旁，拿起藏在課桌內的短刀，將刀子夾在一本數學課本中，從教室後門走出，再繞回前門，持刀衝到張男身邊，用刀狂捅張男30多刀。

案發以後，方男對檢察機關的指控事實沒有異議，並表示，他的確一直用刀狂捅，因為對方多次和他暗戀的女生聊天。目擊者也指出，當時有聽見方男大喊，「我就是要他死！」而且同學趕來勸阻都奪不下刀，直到男老師前來以後才把刀子奪走，但老師的手也因此受傷。

張男後來很快被送到醫院，但是已沒有生命徵象，屍檢後則發現，張男的頸部、胸部、肩背、腰背、左右臂、左右腿共有38處傷口，大部分深達肌層或貫通胸壁，造成心臟破裂、肺部破裂、肝臟破裂，導致急性大出血死亡。

法院審理以後認為，方男持刀故意剝奪他人生命，以構成故意殺人罪，且手段殘忍，後果嚴重，應以嚴懲。不過，由於方男犯罪之時剛滿18歲，到案後又誠實說出犯罪事實，且親屬代為賠償部分經濟損失，所以雖判處死刑，不過可以緩期2年執行。

據了解，對岸的「死刑緩期」執行期間，若沒有故意犯罪，2年期滿以後，能減為無期徒刑，若確有重大立功表現，則能在2年期滿以後，減為25年有期徒刑。

究竟係高2定高3

究竟孫姓女咩樣

表埋白都叫暗戀?
d標題

大陸人真係痴鳩線，一唔順意就要殺人

無家教又無文化
事情稍有不順就用武力解決
同原始人有咩分別